分享蘇格蘭高地鐵路攝影

前兩日到Scotland Highland嘅Aviemore旅遊，
去咗坐英國最高嘅鐵路 -“Cairngorm Mountain Railway”，山上車站約在海拔1,100米高，
冬季長期積雪，當日山上氣温約零下10度，
唔算太凍，不過能見度好低，
車站職員都建議我唔好離開車站太遠。
當日嘅乘客主要係到山頂滑雪落山，
所以回程時有機會在車頭拍下
”driver’s view” 嘅影片。

另外在Aviemore剛好踫到名為
“Santa Express”嘅蒸氣火車班次，
火車頭係1895年英國Glasgow生產嘅0-6-0。
車上有聖誕老人，車票包聖誕小食及飲品。
本來我都想去坐吓，不過一早已full booked...

下面段片係近距離拍攝火車開出情況，
火車頭經過時，司機還向我打了招呼！

more

風景係唔錯 不過樓主影相技術

冇帶相機，用iPhone6影係咁上吓....
另外，因為天氣凍，一攞部電話出嚟，電量就不停咁跌，影相係要同時間比賽。係山頂影咗幾張相後，電量已經由90%跌到得40%....

夜啲share係Inverness嘅遊記出來

點講好
我明白天氣呢樣野無得強求, 但睇完條片同D相, 真係唔知睇左D乜, 水墨畫咁

見到樓上話風景係唔錯, 想問點睇得出

唔好侮辱攝影呢個term...

咁我真係要講句sorry，我中文唔好用錯term..
下次我用遊記啦

唔好意思，浪費咗你嘅data

咁又唔會，只不過都好慘，咁遠去到睇唔到

其實好天同唔好天，係有唔同嘅體驗。
十年前我去旅行係喜歡食同睇風景，
家陣我係追求experience，
同比較深入認識當地歷史同風土民情。
好似蒸氣火車咁，我未試過火車頭係旁開過，
開車上雪山都係一種體驗。

會唔會有多D相

過多陣會分享多一啲旅途雜影。

另外想問有冇outlander / Jame Fraser 嘅fans?
其實Scotland 我去過好多次，
而今次去Scotland 係有一半目的係朝聖......

Highland
Isle of Skye

係Glasgow落機後，首先去咗10幾分鐘車程嘅Riverside Museum。我之前去過呢間博物館，所以冇乜影相，但呢間博物館真係值得推介，佢嘅規模唔細，裡面又有好多舊巴士，舊火車頭，仲有懷舊街景，同有隻Tall Ship帆船，可以近距離接觸，但係免費入場!

真係亂影嫁喎

我真係唔識影相，我亦唔係為咗影相而去旅行。
Instead，我係要體驗當下，影相只係為咗記錄底當時自己嘅感覺。

第一晚酒店book咗係山卡啦 - Ballachish
由Glasgow直接開車去要兩粒幾鐘，

不過中途加插2個地方，Loch Fyne同Kilmartin，所以第一日開咗差不多4粒鐘車。

離開Riverside Museum 已經係中午，開咗一粒鐘車去Loch Fyne食lunch，沿途風景優美，但因為我揸緊車，旁邊嗰個又瞓咗，冇相...，不過回港後，會download車Cam啲video再share。

Loch Fyne係一個深長形嘅淺海灣，三面環山，環境清幽，盛產青口，蠔同三文魚。

該區常住人口應該得幾十人，方圚幾十公里只有一間cafe同一間自己牌子嘅seafood oyster bar，最後決定去食seafood。

order咗細青口，半打蠔同fish and chips，找數廿幾pounds，全部物有所值！

Scotland

改正，午餐找數應該係三十幾磅。

食完lunch已經成兩點，趕路去下一個目的地Kilmartin Museum。雖然條山路可以行成百Km/h，但係沿路不時有慢車拉龍，去到已經三點幾，差不多日落，只可以行個Museum同旁邊嘅standing stones，去唔到比較遠嘅stone circle。

Kilmartin係位於蘇格蘭以至全英國，新石器時代到青銅時代嘅出土文物最集中的區域。而Kilmartin 另一個出名之處係一個名為Nether Largie嘅石陣。

呢個石陣有另於英格蘭Salisbury嘅Stonehenge，詳情可以上網search，不作多介紹。不過我去睇standing stones嘅另一原因係”Outlander”，有睇過就應該知道點解！

個石陣無得埋去架?

睇完石陣差不多4點，個天已黑，去Oban Tesco買返啲零食後，馬上趕去Ballachulish 洒店攞。
呢間酒店係由一間17世紀古堡改建，由18世紀開始已經有傳聞鬧鬼，甚至話有人影到鬼相.......不過唔駛一千蚊有行政房(唔係傳聞嗰三間鬼房)，仲包早晩兩餐，夜晚嗰餐仲係3 course meal，真係理鬼得佢！

呢間洒店外面環境一流，嗰朝因為時差關係，5點醒咗，之後出咗洒店外面行morning walk，望上天空，啲星比太空館天象廰開場嗰幕仲要多好很多，勁誇張！

早餐buffet有Scotland 特產Haggis，味道同香港嘅牛雜差不多，幾好食。

日出後發現四週山頂都已經蓋上白雪，好靚。

第一日完
如果喜歡這遊記的記，請記得比近隻手指公！

P.S. 聽日坐夜船去荷蘭，冇Internet

係可以入去，嗰個閘係防止啲羊走出來

啱,有時記憶/親身經歷重要過相,有時睇返D相都唔記得自己影過,反而親身經歷過左幾年仲記得

屌你收啦,你自己影得好好咩
攝影都可以係自己留紀錄一種,一定要影得好先可以出遊記/用攝影做標題?
人地出遊記你唔鍾意咪唔好撚睇囉
講到好似收左你入場費迫你睇咁

老實講你睇好多遊記有幾多個D相真係靚,咪又係當紀錄做分享
再者只係其他人出遊記一定出D靚相俾你睇,唔通出柒相趕客咩

我諗起「白日夢冒險王」(The Secret life of Walter Mitty) 裡面嘅一幕

其實家陣好多人忘記咗去旅行嘅本意。

咁又要扯到去旅行的意義?
你鍾意用眼睛去感受, 人地鍾意用相機去紀錄, 有話分咩旅行的本義?
去旅行自己鍾意點玩咪點玩囉

只係講開又講啫，純粹個人見解

其實你講嘅嘢我好認同，
不過我唔會係旅行嘅時候，
花好多心機時間去為咗影幅相，
而錯過咗一啲重要嘅moment。

就好似係夜晚睇星嘅時候，
我會放低部相機，靜心欣賞。
有部份人或會用相機記錄低當時嘅天空，
但係又可能會因爲過份專注影相，
錯過了一啲流星。

其實呢啲嘢冇話對與錯，
不過我會尊重其他人嘅取向。

旅遊台講下冇壞

我覺得啦, 每個人去旅行想做既事唔同, 唔好再話咩旅行的本意
花好多心機時間去影幅相就係唔想錯過想影果個moment, 你係要話會錯過左其他重要既moment就算啦

雖然你自稱話D野無對與錯, 但你係咁強調掛住影相會MISS左其他野, 你心目中都分左高低啦, 去旅行自己玩得開心就OK, 無話邊樣野高級D, 唔駛強調咩意義

鉄膠會明白的

辛辛苦苦去到, 其實全日或者係成個TRIP 只係得果幾十分鐘或幾分鐘的精華
我相信各鉄膠會明白 辛苦晒!!

佢後面嗰句頭盔啫
分明話緊好注重影相嗰d人，但又要補返句咁

Lm

咁都比你睇得出，要比返十個like比你！
#人大咗做乜都會留一線

做鐵膠真係遠遠未夠班！
只係未見過「活生生」嘅蒸氣火車，
又買唔到飛上車，所以等咗陣拍佢開車。

打遊記咪打遊記囉...
比人話完影相差，我睇你都唔太介意
做乜仲要懶中立走去同班影相佬引戰

初到貴境，唔知掟....

完?

洗唔洗踩到咁

樓主我撐你

你估冰天雪地影相唔辛苦咩

英國鐵路 ，more

家陣係荷蘭，因風雪flight cancelled
攪完回港機位後，呢個weekend 再寫。

多謝支持！

之前本來想繼續寫，
但係Amsterdam間酒店internet太慢，
SIM card 啲data又用到七七八八。

本來星期日上return flight,
不過大風雪，去LHR flight 連續兩日cancelled,
家陣留多三晚，機場酒店wifi快好多！

唔好爛尾啊

SL

一波多折！
上星期旅程由蘇格蘭轉至荷蘭，
原定星期日回港，
但因歐洲大風雪航班取消，而改期至昨日。
但昨日AMS去LHR又delay，miss 咗回港嘅connection!
BA 比咗一晚洒店加三餐再加一個難民pack....
(有T-shirt同清潔用品）

樓主會唔會打下難民記